\chapter{Descrição do Minimundo}
\label{sec-minimundo}

O Departamento de Informática da Universidade Federal do Espírito Santo (DI/UFES) necessita de um sistema de informação para ajudar no mapeamento sistemático da literatura (abreviado ao longo deste documento para \textit{SysMap}), um método para selecionar publicações que podem ser do interesse de um pesquisador dado um tema. 

Tal sistema, daqui em diante denominado ``Sistema SysMap'' será desenvolvido como um módulo do Marvin,\footnote{\url{http://dev.nemo.inf.ufes.br:8180/Marvin/}.} um sistema de informação baseado na Web que agrega ferramentas úteis para o gerenciamento de tarefas de ensino e pesquisa em uma universidade. Ele tenta integrar ferramentas desenvolvidas por estudantes de uma forma que pode ser realmente usado por pessoas.

\textbf{1º passo}: Para poder acessar o sistema, os acadêmicos terão um pré-cadastro realizado por um administrador do sistema, possuindo: nome, email, login e senha. Acadêmicos também poderão cadastrar outros acadêmicos.

Na primeira etapa um acadêmico cria um novo SysMap com informações gerais do mesmo e se torna o Dono do SysMap, podendo editar e excluir o seu SysMap. Um SysMap possui: nome, objetivo, perguntas de pesquisa; string de busca, período, área, tipos de publicação, fontes, critérios de inclusão, critérios de exclusão e artigos de controle.

Por sua vez, perguntas de pesquisa possuem:  identificador, descrição, justificativa e possíveis respostas. Já critérios possuem: identificador e descrição, enquanto artigos de controle possuem: identificador, título e fonte.

O Dono do SysMap convida outros acadêmicos para colaborar em um determinado SysMap que ele possui, tornando-os Pesquisadores do SysMap para aquele SysMap. Dono do SysMap também podem remover Pesquisadores do SysMap de seu SysMap.

\textbf{2º passo}: No segundo passo, um Pesquisador do SysMap pode fazer operações para editar um resultado bruto do SysMap. Um resultado bruto contém: número, fonte, ano, título, autores, lugar, DOI, resumo e palavras-chave.

Dado um SysMap, o sistema executa um processamento de dados, que foram exportados em formatos específicos (ex.: CSV). Dados obtidos em sites de pesquisas de artigos. A partir dessas informações os resultados brutos são criados automaticamente.

\textbf{3ª passo}: No terceiro passo, quando indicado pelo Dono do SysMap, o sistema agrupa automaticamente os resultado brutos por título e ano, criando entradas, que possuem, cada uma, um identificador e agrupam um ou mais resultados brutos.

Resultado bruto e entrada não correspondem às publicações em si, a diferença é que o segundo é gerado e corresponde a agrupamento do primeiro e as informações da entrada são a mesma dos resultado(s) bruto(s) que a gerou.

Um passo importante é a validação dos resultados encontrados ate agora, ou seja as entradas.
Em um primeiro passo o sistema 	verifica se todos os artigos de controle foram encontrados, e um segundo passo verifica se todas as entradas pertencem ao mapeamento.

O segundo passo é feito checando se o título, resumo e palavras-chave das publicações (entradas) contém os termos da string de busca. Entradas que não tem ao menos um termo para cada disjunção, não pertencem ao mapeamento (provavelmente o resultado de um mecanismo de busca falho na fonte). String de busca são conjunções de disjunções e para pertencer ao SysMap pelo menos um termo de cada disjunção tem que ser achado.

Para uma revisão manual das entradas encontradas o Dono do SysMap divide as mesmas entre os Pesquisadores do SysMaps, para que eles possam trabalhar nelas.

\textbf{4º passo}: No quarto passo, Um Pesquisador do SysMap filtra uma entrada que tenha sido atribuída a ele. Uma entrada é aceita se ela preenche todos os critérios de inclusão e não satisfaz nenhum critério de exclusão. Nesta etapa, o Pesquisador considera apenas título, resumo e palavras-chave.

Depois de uma entrada ser aceita, o próximo passo exigirá a leitura completa da publicação. O Pesquisador do SysMap faz o upload do PDF da publicação para o próximo passo ficar mais fácil.

No final do quarto passo há uma segunda revisão manual das entradas, o Dono do SysMap novamente divide as mesmas entre os Pesquisadores do SysMap, para que eles possam trabalhar nelas. É feita uma segunda filtragem, agora considerando todo o artigo lido.

\textbf{5ª passo}: No quinto passo um Pesquisador do SysMap responde às perguntas de pesquisa para uma entrada que foi atribuída a ele, depois de ler toda a publicação. Neste ponto a primeira avaliação feita no passo anterior pode ser sobrescrita com o conhecimento adquirido após ler toda a publicação.

\textbf{Outras funcionalidades}: O sistema também deve permitir o Pesquisador do SysMap visualizar todas as informações produzidas até uma data etapa. Que se dará do seguinte modo:

\begin{itemize}
\item Até 1ª etapa - exibir informações gerais do SysMap.
\item Até 2ª etapa - visualizar resultado brutos.
\item Até 3ª etapa - visualizar entradas e sua validação.
\item Até 4ª etapa - visualizar o resultado da primeira filtragem das entradas.
\item Até 5ª etapa - visualizar o resultado da segunda filtragem das entradas, comentários e perguntas de pesquisa.
\end{itemize}

O sistema deve também permitir exportar todas as informações em um formato CSV para ser analisado posteriormente. A exportação de dados segue o mesmo modelo de visualizar as informações produzidas até o momento, sendo a diferença que os dados serão apresentados em CSV.









  
  